# Набор утилит для Python

- Json-Table
- ...

## Json-Table

Класс для генерации набора таблиц в формате Json

### Getting started

Импортируйте модуль Json-Table и создайте объект класса.
    
    import json_table
    
    jt = json_table.JsonTable()

Затем добавьте необходимый DataFrame (pandas)
    
    import pandas as pd
    
    jt.addData(
        'Table Name',
        pd.DataFrame({'Column1': [0, 1, 2], 'Column2': ['0', '1', '2']}),
        columnNames=['Колонка с цифрами', 'Колонка со строками'])

Таким образом в объект Json-Table можно добавлять N-ое кол-во таблиц.

Для получения готового JSON объекта:
    
    json_string = jt.getJson()
    
Вернется строка JSON объекта.

### Методы
 
- **addData(title, data, {columnNames})** - Добавление таблицы в объект
    - *title* - имя таблицы (отображается в выпадающем списке)
    - *data* - двумерный DataFrame с данными 
    - *columnNames* - не обязательный параметр, массив заголовков колонок 
Если его не передать, заголовки колонок будут браться из DataFrame

- **getListOfTables()** - Получить список имён таблиц

- **renameTable(title, newTitle)** - Переименовать таблицу
    - *title* - сторое имя таблицы
    - *newTitle* - новое имя таблицы

- **dropTable(title)** - Удаление таблицы
    - *title* - имя таблицы

- **getColumns(title)** - Получить массив колонок в формате словаря: 
{'name': 'Заголовок колонки', 'value': 'Имя колонки в DataFrame''}
    - *title* - имя таблицы
    
- **getColumnsName(title)** - Получить массив заголовков колонок
    - *title* - имя таблицы

- **setColumns(title, columns)** - Задать заголовки колонкам таблицы
    - *title* - имя таблицы
    - *columns* - массив заголовков таблицы
    
- **getByTitle(title)** - Получить описание таблицы в формате словаря структуры JSON объекта
    - *title* - имя таблицы
    
- **getJson()** - Возвращает сформированный сериализованный JSON объект в формате строки

### Классовые методы
- **wrap(data, {title}, {columnNames})** - Быстрое оборачивание данных в JSON, без создания объекта
    - *data* - двумерный DataFrame с данными
    - *title* - не обязательный параметр, имя таблицы. Стандартное имя таблицы "Таблица"
    - *columnNames* - не обязательный параметр, массив заголовков колонок. 
    Если его не передать, заголовки колонок будут браться из DataFrame